撐警藍醫林哲玄「耍官腔」 被中大學生喝倒采

早前參與實名聯署撐警的醫學會副會長林哲玄，周一（16日）出席中大新亞書院雙周會演講，於問答環節被學生炮轟其聯署動機，但林只「耍官腔」應對，更稱「咁你唔支持警方依法執行職務咩？」而拒絕讉責警方的濫權濫暴，被在場學生喝倒采及高聲反駁，亦有學生高叫口號以示不滿。

林哲玄以新亞書院校友身份獲邀出席周會，演講以「專業人士的社會責任」為題，其間談及公義亦是專業人士的其中一種社會責任。演講完畢後進入問答環節，有學生質疑其聯署聲明中只稱支持警隊，卻隻字不提警方的濫捕的情況。林回答時將「警方濫捕」及「示威者放火」相提並論，認為兩者均不需明確指出，因為「擺喺度大家都會見得到」，又強調要社會回歸理性。

該學生再追問林為何聲明單方面支持警察，而非使用「希望示威者得到公平對待」等字眼，林就稱「我留返畀你寫呢句，大家可以寫唔同嘅嘢，你唔好一定要我寫晒你想寫嘅嘢」，並拒絕進一步再回答，令在場學生嘩然。

林回答另一問題時，稱警方需要依法執行職務，這是社會共識，被在場學生高聲反駁，質疑其聲明只單方面「支持」警方執法，而非點出「依法」的重要性。林未有正面回應，僅稱「咁你唔支持警方依法執行職務咩？」更「耍官腔」指聲明只是重申社會共識，「如果大家都係支持呢樣嘢，咁咪好囉，何來一個爭議呢？」

面對學生連番炮轟，新亞書院院長黃乃正急忙打圓場，稱周會時間有限，「我相信大家講嘅嘢，林醫生都明㗎啦」，讓林作最後總結。林稱，支持警方依法辦事，言下之意是「唔依法我哋就唔支持，咁你（警方）自己小心」，但再次強調不會使用更強硬的字眼。周會完結前，在場學生一致高叫口號，有學生籲林「做返個敢言、有良知嘅醫生」。

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

笑左，一陣被黑狗扑穿頭就知啦